不要簽「禁止蒙面規例」的回條，並發信表達不滿，已擬好格式內容給大家參考。

收到女兒學校交來「禁止蒙面規例」的回條，令人憤怒莫明，將會發信給校長，以表不滿，希望大家參考，一起行動。
------------------------------------------
XXX校長鈞鑑：

本人為XXX之家長，收到有關「禁止蒙面規例」(規例) 的通告，覺得通告內容不盡不實，有誤導學生與家長之嫌，也令本人感到冒犯及難受，特致此函，表達不滿。

規例第三條列明，只有在參與公眾集會、非法集結等特定活動而沒有合理辯解，遮蓋臉孔才會觸犯規例，參與日常活動遮蓋臉孔並不構成任何罪行。特首在公布規例時，也特別表明規例並不剝奪《基本法》及《香港人權法案》保障香港人的表達自由和集會權利，並尊重因各種合法理由而蒙臉。

如果通告目的，是出於好意勸喻學生，避免誤墮法網，當然合情合理。可是通告內容並不詳述規例內容，行文之間，卻強烈暗示，校方要求學生，除了宗教原因之外，為避免遮蓋臉孔，就算有健康理由，都只能在家休息，不許上課。這明顯超越了規例的要求，也無理侵犯了學生的自由。如果這是校規之新增修定，本人反而容易明白，如今以規例為藉口，對學生的自由無理設限，用意何在？

通告內容最奇怪的一句，是要求家長「樹立良好榜樣，以身作則」。請問教導子女維護個人表達自由，不受無理侵犯，何錯之有？ 如果本人堅持在規例容許之下，盡量遮蓋臉孔，以和平理性的行動表達對政府不滿，難道本人就不是子女的良好榜樣嗎？通告好像指明，只有全盤接受政府乖戾的暴政，願意在強權之下委曲求全，才是子女的良好榜樣，難道這才是X校長發此通告的目的？

但願本人對通告內容的解讀有誤，祈X校長能詳細交代，以釋疑慮。本人為表不滿，不會簽署有關回條。萬望賜覆。順祝

鈞安

家長
XXX謹上
2019年10月5日

Please share to Facebook

Broken link?

sorry, upated

Thanks